學者：警方不要繼續戀殖 派員到英國可能反被滲透

英國國防部因應與中國關係惡化等原因，暫停為香港警隊提供訓練課程。有學者指，既然英國「咁決絕」，香港警方以至所有紀律部隊亦應看清形勢，不要繼續戀殖，應停止派員到英國以至五眼聯盟等國家受訓；步操亦應用放棄英式，而是改用中式步操，否則本港回歸23年，加上《港區國安法》已訂立，若仍繼續使用英式步操及以風笛手伴奏，只會貽笑大方，認為今年十.一步操應與英國殖民地時代正式說再見。

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，對於英國國防部表示暫停為香港警隊提供演練指導課程，其中一個原因是與中國關係惡化，「既然都講到咁決絕，香港警隊以致所有紀律部隊都應摒棄英國是前宗主國心態，全面停止派員到英國等五眼聯盟國家受訓，改為返回內地接受訓練。」

陳又謂，自去年反修例示威，英美已表示停止向本港供應武器，本港紀律部隊便應思考自身定位，究竟是三不象還是認清方向，特別是中方正與五眼聯盟博弈，派員到英國受訓，可能反被滲透，故本港應就國家安全問題，暫停派員到海外受訓。

跌落地下 那返渣沙

正名 支那公安

不要戀殖 廢止長俸

聯署支持封殺微信同TikTok

支持
返大陸受訓啦
又平d又有海底撈食

又係陳偉強條傻西
頭上面得幾條毛,廣東話都未講得正
學歷又廢
學人叫自己學者

曲到圓

改名做公安部

睇第一段已經知又係陳生嘅傑作